【提升競爭力】施永青： 香港無得做 返鄉下耕田

政府近年大力吹捧「大灣區」機遇，不過願意到內地工作的港人卻未必多。香港測量師學會研討會籌備委員會主席溫偉明表示，有部分人認為回內地工作好痛苦，如學會旗下，少於一成的員工有意到內地工作，多為年輕一代，他認為要年輕一代要多了解內地，因為國家已經進步，如今往返內地的車程已大大縮短，自己就不當回內地工作屬工幹。

中原集團創辦人施永青建議，如果要令香港年輕人願意到內地工作，有一些刺激的做法，「(政府)可以放內地人才來港競爭下，即刻嘗到(競爭)味道，你份工比人搶咗去，唔洗要進步?你班(香港)後生仔唔好成日咁威，香港無得做，咪返鄉下耕田囉！咁就有推力啦，你啲工畀人搶晒，你唔洗返大陸(工作)？」他強調，這做法是希望香港進步，「成日話內地人搶走份工，你要面對競爭，才會有進步。」

施永青指出，目前中原在大灣區內已有約2萬名員工，每年促成3,000億至4,000億元的交易。他指，雖然集團在一手方面較內地代理優勝，不過二手方面卻受到激烈競爭，因為內地代理的視野、謀略不比香港人差，其中地產代理營運甚至比港人優勝，因為他們善用科技，如VR睇樓、直接通訊與代理聯絡、AI回答問題等。

另外立法會建築、測量、都市規劃及園境界議員謝偉銓補充，應借香港的專業水平，協助內地提升水平。

自己坐喺香港但就話年輕人唔返大陸做嘢

香港人係咁

又提人寄聖誕卡

香港d西工人工福利分分鐘差過支那，真係人才點會落黎
最後又係班普通支那人用低人工搶d萬幾兩萬工，壓低香港人工

不過二手方面卻受到激烈競爭，因為內地代理的視野、謀略不比香港人差

集團廢賴員工

又係條屍廢青

應該要Q房網輸入內地AA嚟香港競爭下二手市場，睇下佢班AA會唔會去大灣區耕田

香港幾時開放槍械
睇下施xx依啲人幾時死

講實力business model中原呢d垃圾輸人幾條街，靠壟斷食老本仲咁撚多嗲

咁就公道啦
唔好一邊口講提升競爭力，一邊壟斷個市場先得架

咪撚再講內地
支那就支那

係就快
好想睇班AA狗冇工開

佢話一手方面較內地代理優勝，究竟勝啲咩 如果發展商唔俾佣AA直接回俾客，睇下有幾多人會搵AA買新樓

q 房網gogogo

當年中原上去果陣搞唔起
佢咪又係屌鳩支那aa 貼錢賺market